【封殺港獨】「香港獨立」見字保安即撕 理大回應：保護學生免犯法

【封殺港獨】「香港獨立」見字即撕 理大回應：保護學生免犯法

2017-09-14 00:20:01 HKT

有理大學生早前在校內民主牆張貼「香港獨立」及「支援中大學生會」，被保安即晚除去，學生成立「理事亭」關注校內言論自由。理大昨晚回應指，基於尊重和遵守《基本法》，並不贊同「港獨」，亦因此拆除校內相關標語和宣傳品。

理大強調，希望、亦相信絕大部分學生會明白，移除校內有關鼓吹「香港獨立」的橫額，是希望保護學生，以免他們有可能觸犯法律；又指目標不在於懲處相關學生，「但作為教育工作者，校方有責任向學生說明，言論自由亦有其限制，包括不能帶有冒犯、侮辱或鼓勵他人犯法的內容。」

對於學生在社交媒體公開要求昨日與校方討論，理大指校方管理層原打算應邀解釋校方立場，惟學生臨時要求校外人士在場參與，校方對此「極有保留」，認為校外人士不應參與，對學生因此選擇放棄對話，「校方深表遺憾」。

理大表示，鼓勵師生尊重和遵守《基本法》，亦希望教職員和學生均能以和平、理性的方式表達意見，無論他們就任何議題發表意見或採取行動時，都必須考慮其言行可能引致的影響，並對後果負責。
<蘋果>

學生會做野啦

【大學民主牆】仲可以點玩？今日貼「修改45條普選」 明日貼「修改1條獨立」

今日貼「要求修改基本法第45條普選！」

有無人撕? 有無人會話違反基本法？ 無！

好啦，既然無反對，咁聽日就係正下方貼「要求修改基本法第1條香港獨立！」

拿, 兩條標語, 分別只係要求修改既基本法條文唔同

基本法又係可以修改既, 支那憲法都可以修改

有乜理由只撕一條, 只係一條「犯法」, 而另一條無呢?

單係比記者影兩日相, 已經夠撚狗撚一個SEM

多間院校的民主牆近日屢現港獨字句惹起爭議，亦引發校方與學生的角力。由理大學生成立的新組織「理事亭」今日召開記者會，指控校方撕走民主牆上的標語。同場亦有嶺大學生指出，校方曾要求學生會交出民主牆管理權，惟遭學生會強烈反對。

教大：六四展版曾被破壞 校方稱「閉路電視壞咗」

「理事亭」成員鄭國明表示，上周三與另一成員黃澤鏗在民主牆上，貼出「聲援中大學生，提倡港獨無罪」的標語，但學校保安在同日下午6時許已將標語撕去。有學生質疑保安為何能撕除標語，保安訛稱已向學生會交代，惟學生會當晚澄清未有事先收到通知。

鄭國明又指，校方在周四仍繼續撕標語，他們又遭校方約見。會面時他們質問校方為何撕除標語，對方稱大學高層已於周三開會，決定會撕走校內的違法、違憲標語。「理事亭」之後發出聲明，要求校方道歉並承諾保障學生言論自由等，但在昨日下午限期前仍不獲回應。他們計劃明日下午三時前往校長室示威，並要求交代。

教大言論自由關注組成員黃芷欣指，校方在傘後一直打壓師生談論對政權敏感的議題。今次民主牆事件中，校方將標語下架，用閉路電視向學生秋後算帳，更表明會視乎外界情況決定是否收回學生會的民主牆管理權。她批評校方的做法是「白色恐怖」。

她又舉例指兩年前學生曾在校內展示六四展版，但隨即被人破壞。學生會曾向校方追究責任，但校方當時以「閉路電視壞咗」為理由，令事件不了了之。校內亦曾有教授欲舉辦港獨研究會，卻被校方高層告知「唔好搞啦，會有麻煩」。

嶺大學生：校方要求學生會交出民主牆管理權

嶺大學生潘嘉傑則指，雖然嶺大於今次事件中未引發公眾迴響，但其實校方上周已聯絡嶺大學生會幹事，稱因為近日「風頭火勢」，要求學生會交出民主牆管理權。於學生會成員強烈反對之下，校方會終沒有接權民主牆，但仍派人24小時駐守民主牆附近。

商台引述理工大學回應指，《基本法》清楚列明香港是中國不可分離的部分，校方不贊同港獨，會拆除所有在校內的相關標語及宣傳品，校方亦與管理民主牆的學生會臨時行政委員會溝通，如果有關標語及宣傳品出現於學生會民主牆，校方會按原則拆除。理大又指鼓勵師生尊重和遵守基本法，以和平、理性的方式表達意見，無論他們就任何議題發表意見或採取行動時，都必須考慮言行可能引致的影響，並對後果負責。

真係識分？

琴日佢地驚d學生上去校長室算賬,call左勁撚多食Q

又捉蟲

不如著上身
女嘅就寫落個bra度

咁保護學生會唔會屌閪幫佢帶套？

主權換治權呢？

理大今年好似無學生會

反智社會

貼 港燦滾出香港
港燦是狗 我愛祖國囉

點解記者唔問理大徵詢左法律意見未?

徵詢左邊個撚人既法律意見？

理大喎

劉曉波呢

再撕再貼

可能犯咩法
貼張紙都犯法

普通人可以犯憲法咩

係囉，點解無法律界議員出黎解釋

憲法係規管限制政府權力，唔係限制人民自由，憲法唔係刑法，普通人根本無可能犯基本法，就算犯都無任何罰則

貼老毛要湖南獨立上去

垃圾U

謝偉俊都有出黎講 暗屌班建制派9up 搞唔清楚

咁寫係件衫到係咪除人衫 ?